On donne le programme de calcul et la feuille de calcul correspondante.
\begin{multicols}{2}
  \begin{progcalcul*}
    \item Choisir un nombre
    \item Soustraire 3
    \item Multiplier le résultat par 4
  \end{progcalcul*}
  \begin{tikzpicture}
    \tableur*[4]{A/3cm,B/3cm}
    \celtxt[width=3cm]{A}{1}{Nombre choisi}
    \celtxt[width=3cm]{B}{1}{Résultat}
    \celtxt[width=3cm]{A}{2}{1}
    \celtxt[width=3cm]{A}{3}{2}
    \celtxt[width=3cm]{A}{4}{3}
    \selecCell{B}{2}
  \end{tikzpicture}
\end{multicols}
  \begin{enumerate}
    \item \textit{Calculer le résultat que donne ce programme de calcul si le nombre choisi au départ est $5$.}
    
    $$(5-3)\times 4=8$$
  
    Le résultat sera égal à 8.
    \item \textit{On note $x$ le nombre choisi au départ.}
    
    \textit{Exprimer le résultat $\mathcal{R}$ donné par ce programme de calcul en fonction de $x$.}
  
    Le résultat est donné par la formule : $\mathcal{R}=(x-3)\times 4$
  
    \item \textit{Quelle formule doit-on taper dans la cellule \texttt{B2} de la feuille de calcul ci-dessus pour que, si on la tire 
    vers le bas, elle calcule les résultats obtenus avec les autres valeurs du nombre de départ~?}
  
    Il faut taper "$=(A2-3)\times4$"
  \end{enumerate}